{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50330"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "請試述警察偵查犯罪手冊中對犯罪被害人保護的作法;另再舉出一項作\n法說明警察針對性侵害被害人的特別保護措施。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "刑案區分為普通刑案、重大刑案及特殊刑案,請試述「特殊刑案」的定\n義?以及依據警察偵查犯罪手冊有關特殊刑案之偵查責任區分與督導\n管理規範為何?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "偵查犯罪,應遵守偵查不公開之原則,但依法令經審酌公共利益之維護或合法權益之保護,於認 有必要時得適度公開或揭露偵查程序或偵查內容。試問,有關本項偵查不公開原則的說明,以下 敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "對於社會治安有重大影響或社會矚目案件,偵辦人員可不經去識別化自行公開偵查之照片或物品",
        "B": "對於媒體報導與事實不符,影響訴訟關係人之名譽、隱私等,偵辦人員認有澄清必要可公開偵 查之影音資料",
        "C": "對於影響社會大眾生命、身體安全之案件,警察機關認有告知民眾注意防範之必要,可以公開 犯罪嫌疑人之前科資料",
        "D": "對於現時難以調查證據之案件,警察機關審酌犯罪嫌疑人行使防禦權之必要,為請大眾提供證 據可以公開其前科資料"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "某甲行經某處發現有人倒臥血泊旋即向派出所報案,警察乙到達犯罪現場進行蒐證,發現路邊有 監視器拍攝到模糊人像。警察局認犯罪情節重大,乃公布影帶懸賞10 萬元請民眾協尋影像之人。 某丙見報導前往提供協尋線索。稍後,人犯 A 為領取獎金,委託友人丁前往代為表明其為影中 人,現警察綜合各項蒐證鎖定辦案對象。有關警察機關受理該案,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "甲已先行向派出所報案,A不能該當自首",
        "B": "乙已到過現場蒐證,A不能該當自首",
        "C": "丙提供辦案線索給予警察局,A不能該當自首",
        "D": "丁受託報案乃為領取獎金,A不能該當自首"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為防止危害或犯罪,認對公共安全、公共秩序或個人生命、身體、自由、名譽或財產,將有 危害行為,或有觸犯刑事法律之虞者,得遴選第三人秘密蒐集特定之情報資料。試問警察辦理本 項偵防工作,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "第三人遴選及其運用,乃出於其志願與警察合作故不可支給費用或報酬",
        "B": "第三人遴選及其運用,為確保情報資料之正確,可授予非強制性之警察職權",
        "C": "第三人遴選及其運用,其所蒐集卷證資料不提供律師或辯護人調閱",
        "D": "第三人遴選及其運用,其所蒐集之卷證資料並不適用證人保護法"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為查緝某走私毒品犯罪,於犯罪嫌疑人停放公有停車場之自用車裝設衛星定位追蹤器 (Global Position ing System),接收其所在位置之經緯度、地址及停留時間等數據,用以掌握其 移動行蹤以及毒品交易可能對象。試問,有關本項科技偵查之法定程序,依照實務判決以下說明 何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "裝設衛星定位追蹤器等同警察跟蹤監視(警察偵查犯罪手冊第91點)",
        "B": "裝設衛星定位追蹤器準用警察科技跟監(警察職權行使法第11條)",
        "C": "裝設衛星定位追蹤器應遵守法律保留(刑事訴訟法第1條)",
        "D": "裝設衛星定位追蹤器可準用搜索票規定(刑事訴訟法第128條)"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "警察受理報案初抵現場人員應實施犯罪調查,於必要時得封鎖犯罪現場並為即時之勘察。就本項 警察人員進行初步查訪、調查及勘察採證,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "於刑案現場發現犯罪嫌疑人時,應留在原地即刻對其採取指紋、掌紋或腳印",
        "B": "於刑案現場以外處所發現犯罪嫌疑人時,應將其帶回現場進行犯罪模擬釐清案情",
        "C": "刑案現場之處所為住宅、車輛時,就其內之物品實施採證可不經權利人之同意",
        "D": "現場非病死案件檢察官認顯無犯罪嫌疑時,可交由司法警察官會同法醫師進行相驗"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察應以專業、效率之精神處理現場及偵查案件,並秉持同理心及尊重態度,關懷協助被害 人及家屬,適時提供相關資訊及服務。試問有關警察維護被害人權益之條文規範,以下敘述何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "被害人接受偵訊時陪同在場之人得陳述意見",
        "B": "被害人無偵查不公開之義務可協助其媒體採訪",
        "C": "被害人接受偵訊時得聲請遮蔽或適當隔離被告",
        "D": "被害人於證據有遭偽變造之虞時得聲請證據保全"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "為保護學生安全,警察於治安顧慮場域擴大臨檢,發現通緝人犯甲旋即予以逮捕,但因未隨身攜 帶通緝書未能即時提示,稍後即將甲解送地檢署。惟過程中甲提出提審聲請,經法院核發提審票 。試問,就本項逮捕之提審規定,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "有關聲請提審意旨,警察應以口頭告知為原則",
        "B": "有關聲請提審意旨,應告知甲本人及其指定之親友",
        "C": "警察若已釋放人犯,於收受提審票時仍應將人犯逮捕解交法院",
        "D": "人犯已解送地檢署聲請羈押,警察於收受提審票時仍應將其解交法院"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "派出所員警夜間巡邏過程,發現甲騎乘機車形跡可疑而將其攔停,見其眼神閃避、態度詭異而要 其接受詢問調查。稍後,並從其機車坐墊下搜出多瓶酒類,員警乃將甲帶回進一步偵訊製作筆錄。 試問,就本項攔停、酒測、搜扣及筆錄製作,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "員警對甲實施臨檢攔停時,應對其行權利告知",
        "B": "員警對甲實施呼氣酒測時,其應可委任辯護人",
        "C": "員警對甲搜扣相關酒瓶時,應待其委任辯護人到場",
        "D": "員警將甲帶回製作筆錄時,其委任辯護人應可接見"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官或司法警察因調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據之必要,依法得以使用通知書通知 犯罪嫌疑人、證人到場接受詢問。有關警察實施本項詢問程序過程,下列敘述何者最為正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "對於兩者實施詢問,皆有辯護人陪同權利",
        "B": "對於兩者實施詢問,皆有拒絕到場陳述權利",
        "C": "對於兩者實施詢問,皆有誠實供述義務",
        "D": "對於兩者實施詢問,皆有簽名具結義務"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警察實施犯罪偵查執行通訊監察,應本諸公平、公正原則並嚴守業務機密,不得違法監察或洩漏 提供使用監察所得之資料。下列有關法官核發通訊監察書後之執行程序之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "實施通訊監察執行期間,應於每週派員取回案件監錄內容",
        "B": "實施通訊監察執行期間,應於每月作成案件監錄報告書陳報法院",
        "C": "實施通訊監察執行結束,原則上應於一個月內通知受監察人",
        "D": "實施通訊監察執行結束,原則上應於每季銷燬案件監錄資料"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "警察執行路檢,發現 A 駕駛車輛於前方路口刻意繞道頗為可疑,故以無線電通知線上巡邏警網 攔停其車。稍後,甲警於詢問A為何繞道的緣由過程,發覺車內有淡淡塑膠焦味,且有數包白色 粉末散落,此時乙警懷疑 A 使用「愷他命」乃詢問有關白色粉末由來等情。試問為確保 A 供述 作為犯罪證據,以下敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "甲警詢問A時可查驗身分",
        "B": "甲警詢問A時其可主張緘默權",
        "C": "乙警詢問A時其可選任辯護人",
        "D": "乙警詢問A時應該全程連續錄音"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "警察實施犯罪調查,必要時得封鎖犯罪現場並為即時之勘察,並且實施相關封鎖時應派員於封鎖 線外警戒,非經現場指揮官同意任何人不得進入。試問有關本項勘察勤務,以下敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "本項現場勘察屬於任意偵查處分",
        "B": "重大刑案應由管轄警察分局長擔任現場指揮官",
        "C": "特殊案件可由分局偵查隊負責現場勘察採證",
        "D": "現場依任務需要,將現有人員區分為調查組及勘察組,原則上調查組負責搜尋附近監視影像"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪相關法令規定,對幫派涉組織犯罪案件之證人或與其有密切利害關係之人、檢 舉人及被害人,應依證人保護法及組織犯罪防制條例規定。試問,有關警察偵辦組織犯罪保護證 人之程序,以下敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "有保護身分必要證人之保護書不可提供辯護人閱卷",
        "B": "有保護身分必要證人之筆錄文書不可提供辯護人閱卷",
        "C": "有保護身分必要證人之供述可不接受對質或詰問",
        "D": "有保護身分必要證人之審理可採行不公開之方式"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "為保護個人免於受到跟蹤騷擾行為侵擾,維護個人人格尊嚴,依法警察機關受理跟蹤騷擾行為案 件,應即開始調查、製作書面紀錄,並告知被害人得行使之權利及服務措施。試問,警察受理配 偶或家庭成員有關跟蹤騷擾行為之報案,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "相關跟蹤騷擾行為應出於性或性別有關之主觀意識",
        "B": "相關跟蹤騷擾行為該當刑法非告訴乃論之犯罪類型",
        "C": "相關跟蹤騷擾行為該當犯嫌重大可聲請預防性羈押",
        "D": "相關跟蹤騷擾行為於調查蒐證必要時可聲請調取票"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "近日,金融詐欺或電信詐騙案件頻傳,警察辦理涉及帳戶匯款詐欺案件過程中,有關設定警示帳 戶及啟動金融機構聯防機制等措施,以下敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "受詐騙民眾親到金融機構告知遭受詐騙時,警察機關應於四小時內派員到場受理民眾報案",
        "B": "金融機構協助受詐騙民眾就疑似受詐帳戶圈存或止扣時,警察機關於二十四小時內未通知列為 警示時可逕予解除",
        "C": "警察機關通報銀行將存款帳戶列為警示時,原則以書面公文行之並至遲於三日內送達",
        "D": "警察機關通報銀行將存款帳戶列為警示時,其警示期限逾一年自動失其效力"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "證人保護法規定,證人到場作證,致生命、身體、自由或財產有遭受危害之虞,而有受保護之必 要者,於案件偵查中,應由何人核發證人保護書?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "司法警察官",
        "B": "法官",
        "C": "檢察官",
        "D": "檢察事務官"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊規定,境外犯罪案件,應以被害人工作地、現住地、家屬現住地等因素,決 定管轄之警察機關,請問前開因素之次序為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "被害人之工作地、現住地、家屬現住地",
        "B": "被害人之現住地、工作地、家屬現住地",
        "C": "家屬現住地、被害人之現住地、工作地",
        "D": "家屬現住地、被害人之工作地、現住地"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪現場應依任務需要,可將現有人員區分為調查組及勘察組,下列何者不是勘察組之任務?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "運用科學技術與方法勘察採證",
        "B": "採集各類跡證",
        "C": "訪問被害人",
        "D": "研判犯罪嫌疑人之入出口、方法及關聯性"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官處理刑案時,應關懷協助被害人及家屬,採取被害保護作為,下列關於司法警察官對 被害保護作為之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "被害人未受傷案件,應安撫被害人情緒,協助報案",
        "B": "被害人受傷案件,應儘速協助及護送就醫",
        "C": "如被害人因傷住院,應以警車送被害人到警察機關接受詢問",
        "D": "為保護被害人家屬隱私,得依其要求,適當隔離媒體"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關逮捕違反何犯罪處以刑事處罰之通緝犯,應於製作筆錄時,詢問被告或犯罪嫌疑人有無 監護或照顧未滿十二歲子女或兒童之情形,並調閱戶役政資料比對檢核,遇有兒童及少年福利與 權益保障法第 53條第1項各款或第54條之情事者,應依各該條規定,通報直轄市、縣(市)主 管機關?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "竊盜罪",
        "B": "強盜罪",
        "C": "詐欺罪",
        "D": "毒品危害防制條例之罪"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於偵查中辯護人權限之說明,何者錯誤:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "得於司法警察官或司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場",
        "B": "偵查中辯護人得陳述意見",
        "C": "偵查中司法警察官詢問時,辯護人得檢閱卷宗及證物",
        "D": "偵查中辯護人於司法警察官詢問犯罪嫌疑人時得手寫方式札記詢問要點"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案紀錄資料應於受理刑案發生或破獲移送之時起,多久時間內填輸,不得虛報、匿報或遲報:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "12小時",
        "B": "24小時",
        "C": "36小時",
        "D": "48小時"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於家庭暴力案件之說明,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "民事保護令分為通常保護令、暫時保護令與緊急保護令",
        "B": "司法警察發現家庭暴力罪之現行犯,應報請檢察官核發拘票後,始得逮捕",
        "C": "司法警察偵查犯罪認犯罪嫌疑人犯家庭暴力罪嫌疑重大,且有繼續侵害家庭成員生命、身體或 自由之危險,而情況急迫者,得逕行拘提之",
        "D": "警察機關於詢問家庭暴力案件被害人時,得採取適當之保護及隔離措施"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "請問1刑法第221條違反意願性交罪 2刑法第224條違反意願猥褻罪 3刑法第227條第1項 對於未滿 14 歲男女性交罪 4刑法第 332 條第 2 項第 2 款強盜強制性交罪等 4 罪,屬於性侵害 犯罪防治法所稱「性侵害犯罪」有幾種?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1種",
        "B": "2種",
        "C": "3種",
        "D": "4種"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "少年有少年事件處理法第3條第1項第2款所列情形之一,認有保障其健全自我成長之必要者, 移送該管少年法院,請問下列何者不屬於該款規定情形?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "無理由離家",
        "B": "無正當理由經常攜危險器械",
        "C": "有施用毒品或迷幻物品之行為而尚未觸犯刑罰法律",
        "D": "有預備犯罪或犯罪未遂而為法所不罰之行為"
      }
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\112年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}